{
    "question": "Salah satu contoh keragaman individu yang terkait dengan hal yang disenangi adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman individu yang terkait dengan kegiatan yang disenangi adalah Hoby contohnya olahraga,musik,membaca buku dan setiap makhluk dilahirkan memiliki perilaku dan sifat serta kegemaran yang berbeda maka dari itu disebut unik/beragam perbedaan setiap individu.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-sikap-mandiri-di-lingkungan-madrasah-962",
            "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kedudukan-pancasila-dalam-negara-kesatuan-republik-ind-550",
            "question": "Perhatikan kedudukan pancasila dalam negara kesatuan republik indonesia dibawah ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf kurang jelas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-berikut-yang-bukan-merupakan-fungsi-musik-dalam-pementasan-pa-835",
            "question": "32. berikut yang bukan merupakan fungsi musik dalam pementasan pantomim adalah...    a. memperkuat suasana kemeriahan b. penguat gerakan pantomim\r\nc. membantu mewujudkan suasana\r\nd. penguat adegan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya </p><p><strong>A</strong></p><p></p><p>Maaf kalo slh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pentingnya-hubungan-internasional-bagi-bangsa-bangsa-di-asia-yait-277",
            "question": "Pentingnya hubungan internasional bagi bangsa-bangsa di asia yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena untuk mempererat hubungan bangsa baik dalam kerjasama politik ekonomi dan perdagangan.</p><p></p><p>semoga membantu*</p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sikap-sikap-untuk-mewujudkan-cinta-tanah-air-781",
            "question": "Tuliskan sikap-sikap untuk mewujudkan cinta tanah air!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membela tanah airnya, menjaga dan melindungi tanah airnya, rela berkorban demi kepentingan bangsa dan negaranya, mencintai adat atau budaya yang ada di negaranya dengan melestarikannya dan melestarikan alam dan lingkungannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cinta tanah air adalah cara berpikir, bersikap, dan berbuat yang menunjukkan kesetiaan, kepedulian, dan penghargaan terhadap bangsa. Seperti sikap terhadap bahasa, lingkungan, sosial, budaya, ekonomi, dan politik bangsa</p><p>semoga bermanfaat ;) </p><p>Jangan lupa di follow :)</p><p>maaf klau salah</p><p>Terima kasih </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sik</strong><strong>ap</strong><strong>-sika</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>mew</strong><strong>ujudkan</strong><strong> </strong><strong>cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>yai</strong><strong>tu</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>agai</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>mencin</strong><strong>tai</strong><strong> </strong><strong>pro</strong><strong>duk</strong><strong> </strong><strong>In</strong><strong>donesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mau</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>mamp</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>nam</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>bai</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>ndonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memat</strong><strong>uhi</strong><strong> </strong><strong>hu</strong><strong>kum</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>perat</strong><strong>uran</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>erlaku</strong><strong>.</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>ilih</strong><strong> </strong><strong>saa</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>pemi</strong><strong>lihan</strong><strong> umum</strong><strong>.</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bel</strong><strong>ajar</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>sung</strong><strong>guh-sungguh</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>bagai</strong><strong> </strong><strong>pelajar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bang</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>penerus</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penj</strong><strong>elasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>peril</strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>membel</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>melindungi</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>irnya</strong><strong>,</strong><strong> rela</strong><strong> berkorban</strong><strong> </strong><strong>de</strong><strong>mi</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong>pentingan</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>angsa</strong><strong>,</strong><strong> mencintai</strong><strong> </strong><strong>adat</strong><strong>,</strong><strong> budaya</strong><strong>,</strong><strong> serta</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menerima-keragaman-budaya-sebagai-kekayaan-bangsa-dapat-mew-821",
            "question": "Sikap menerima keragaman budaya sebagai kekayaan bangsa dapat mewujudkan... dan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa bye one dan Mabar ff</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika kita tidak menerima dan mewujudkan keragaman kita gak ditemenin maen ep ep suku yg berbeda </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-manusia-dari-mahluk-lain-adalah-583",
            "question": "Kelebihan manusia dari mahluk lain adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.manusia merupakan makhluk sosial </p><p>2.manusia adalah makhluk yang ber akal</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu maaf cuma 2 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki akal pikiran</p><p>2.Memiliki nafsu dan keinginan yang besar dalam mendapatkan sesuatu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-toleransi-di-lingkungan-masyarakat-yaitu-amenghargai-perbe-818",
            "question": "Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu    A.menghargai perbedaan antaranggota keluarga\r\n B.selalu bersikap ramah kepada tentangga\r\n C.mendengarkan dan menjalankan nasihat orang tua \r\n D.mematuhi guru dan tata tertib sekolah\r\n\r\n Bantuu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.selalu bersikap ramah kepada tentangga</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>    </p><h2>             Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu..? </h2><p></p><p> <em>Toleransi</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>sikap</em><em> </em><em>saling</em><em> </em><em>menghargai</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>menghormati</em><em> </em><em>antar</em><em> </em><em>sesama</em><em>,</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em>,</em><em> </em><em>sopan</em><em> </em><em>santun</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p><em> </em><em>Jadi</em><em> </em><em>jawabannya</em><em> </em><em>dari</em><em> </em><em>pertanyaan</em><em> </em><em>\"</em><em>Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu</em><em>\"</em><em> </em></p><p></p><p><em>B</em><em>.</em><em> </em><em>Selalu</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em> </em><em>kepada</em><em> </em><em>tetangga</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-pemanfaatan-energi-angin-menjadi-energi-gerak-d-467",
            "question": "Tuliskan 3 contoh pemanfaatan energi angin menjadi energi gerak dalam kehidupan sehari hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>menyalakan kipas angin</p><p>meniup kincir angin</p><p>menggerakan kapal layar</p><p></p><p></p><p>energi gerak atau kinetik juga bisa menghasilkan listrik</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}